點樣去除妒忌心？

心底裡成日覺得其他人好好，好醒、好爽朗、記性好、口才好、身材好 人人有啲突出性情，我就傻仔婆婆媽媽咁。

唔奇 只係你要知道每個人都有自己軟弱嘅一面 好多時我地見到嘅係人地係外人面前做出來嘅一面 當然你要做個形象比人睇就實係好好架啦 但你睇唔到人地背後差果面呢 可能人地都係成日好似你咁諗

妒忌人果陣提自己唔好妒忌，要欣賞人地

試下記喺心睇下有冇用先 謝謝

點樣跳到去欣賞人好呀？

要欣賞下自己先

發掘自己才能 對自己有自信同滿足 自然唔會妒忌其他人

One reason we struggle with insecurity is we compare our behind-the-scenes to everyone else’s highlight reel

但我鍾意人地啲性格多啲 eg活潑有口才

有愛做的事
但自從返工開始大腦就生塞 懶過條蟲 會有藉口覺得係環境所限

無慾無求

我對正能量同負能量有啲睇法

坊間好多人話要正能量，其實負能量都有存在的必要

呢樣好難
細個無咩機心主要都係欣賞多
大過太多比較 日日都妒忌人或者想其他人做得差
主因係自己太廢好難其他人超越自己

我解決方法係做好自己
Focus返係自己行為、工作、責任，無諗其他野。
宗教信仰有少少幫助，試唔試就自己考量下。

唔使客氣 幫到人係好事 睇吓你仲有咩疑問我可以幫到你

無慾無求嘅人生快樂定唔快樂

負能量會令人有共鳴？有同理心？
你有咩睇法

識欣賞人係既長處係好事

你信咩？

大個可能係因為自卑已形成～可能係人地言語所致 不過都唔賴得人太多
乙武洋匡仲有自信

但比較妒忌就令人唔純粹 （做人諗咁多無謂嘢是咪很憨鳩）

我無咩野妒忌心,但成日聽到人地妒忌人真係好樣衰。

親戚幾億身家,咪話人有錢真好,仔女享受生活。但有個看更親戚係都要話有錢無用。

有人老婆3年抱2,另外一對不育既成日叫人避孕,話人咁易生。